【地產專題】中環中心呎租低見$65 16層共66單位空置 中資租客須簽擔保書

【地產專題】中環中心呎租低見$65
16層共66單位空置 中資租客須簽擔保書

中環中心

除了零售業低迷，地產市道亦遭殃。本報直擊由多個投資者持有的中環中心租務情況，發現其中16個樓層都有單位空置。有地產經紀稱，交投淡靜，租金有兩成議價空間；亦有業主因單位出租多月無人問津，僅以每呎65元放租。地產經紀提醒，業主為免棄租，若是中資或新公司，都要加簽私人擔保，或繳付六個月按金。

記者：李海澄 孫樂祈

相關新聞：甲廈租戶聯署 要求減價25%

在社會運動的漩渦下，科網巨頭騰訊（700）旗下手遊公司Riot Games，上月提早兩年退租中環中心離場。本報直擊中環中心73層的單位空置情況，發現其中16層共66個單位，未見有租客，部份單位內只剩下辦公室屏風及一地信件。綜觀中環中心各層單位主要劃分為12個單位（編號為1至13，沒有4號），其中以49樓空置率最高，甫出升降機已感覺冷清，走廊冷氣亦關掉，該層共有11個單位丟空，單位的玻璃門及地下亦貼滿招租廣告。單位內未見有裝修痕迹，地下大部份未有鋪磚。

另外，66個空置單位中，有23個單位的玻璃門外貼上磨沙膠紙，未能清楚觀察內部空置情況。不過記者兩度到訪，單位內均漆黑一片，未見有人裝修迹象，部份單位門外的磨砂膠紙亦破爛。

長實（1113）於2017年底以402億元出售中環中心75%業權，當時買家包括「小巴大王」馬亞木、世茂（813）主席許榮茂、金利豐金融（1031）行政總裁朱李月華等。而是次發現的空置單位中，有6層為馬亞木持有、4層由許榮茂持有、其餘分別由朱李月華、合生創建（754）等持有。

中環中心其中16層共66個單位，均出現空置。李海澄攝

部份丟空單位的玻璃門，貼上招租廣告。

經紀指有議價空間

記者以客人身份向中原經紀查詢，中環中心約2,000呎的出租單位呎價，經紀隨即介紹22樓一個面積約2,101平方呎的單位，業主租金為13.65萬元，即呎租僅65元；另一個為高層61樓、面積相若單位，叫租22.2萬元，相當於呎租98元，經紀解釋「係有海景同冇海景嘅分別」。但當記者稍有遲疑，經紀又指價錢可再議，呎租約100元的可減至呎租80元，「65元就未必肯減到60元，但可以延長免租期一至兩個月，最多可延長至半年。」而經紀推介的22樓及61樓兩個單位，分別由投資者邵春霞及朱太持有。

其間，經紀反問記者是否有中資背景，他稱若是中資及新公司，業主會要求簽私人擔保，或繳付六個月按金，「現在會問清楚啲，因為中資較多出事，唔出聲就走咗，無交帶。」

他又指，中環、金鐘等辦公室呎租陸續回到兩年前低位，其中力寶中心一個低層約2,000呎單位，由去年約80元，跌至現價呎租52元。

「殼后」朱李月華持有7層單位，有樓層租予關聯公司，呎租達115元，她的員工回覆指，中環中心的承接力沒有下降，雖然近來問價的人確實因市況轉差而減少，但近月已續租的單位、快要續約的單位，呎租都沒有下滑。

下一則
下一則
甲廈租戶聯署 要求減價25%

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

冇記錯誠誠哥已經賣左棟野比世茂房地產，乜咁唔比面同胞呀

半年deposit都無用，問下Sell HK就知，ICC好撚多中資都欠租走佬

李嘉誠準確判政情，抵佢雄霸香港首富

就爆

佢地志在充門面呃同胞麻

有樣嘢唔明
接李嘉誠貨會奶嘢已經係金科玉律既今日
竟然都仲有on9真金白銀接火棒

最高位走

中資租客須簽擔保書

睇完標題
以為要簽d 唔請黃 或者 愛國愛港 的擔保書

誠哥賣走賣得早

誠哥 真心痴撚線

73 層吉16層,當真?